[
  {
    "id": 1,
    "question": "在菲利普·莫里斯公司参观时，褚时健看到了美国工厂是如何进行规范化运作的，从原料的选择到卷烟的生产等一系列环节都让他大开眼界。",
    "answer": "工业化生产，专业化，规范化。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "个人而言，想提高效率，需要增加自律，减少随意。",
    "answer": "参观别人的办公环境，确实是提升自己的好办法。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "李亚鑫和圆圆一商量，用信用卡买上七八部iPhone，一部259美元，然后在网上买解卡器，在家里稍微加工之后在eBay上销售。",
    "answer": "成本不到300美元的一部电话，在网上卖到乌克兰、爱尔兰等地区，基本上能卖到759欧元、859欧元，一部iPhone纯利润能到500~600加元。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "我们搞香烟生产为什么比别人上得快，最关键的问题就是我们把烟叶的品质搞好了。",
    "answer": "设备是一方面，更重要的是原料品质。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "当他自己一人坐在办公室里， 他会把在玉溪卷烟厂工作的老工友丁连祥的小儿子叫来问几句：“丁剑峰，你爸最近如何了？有没有去拿鱼？”",
    "answer": "这里我觉得很感人。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "褚时健对于奖惩是这样看的：如果你惩罚了一个员工10元钱，那么就应该找另一个理由奖励他30元。",
    "answer": "奖惩比例，奖惩方法。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "褚时健历经风雨几十年，意志力在风雨里锤打了几十年，他显然不是一般人。",
    "answer": "刚入狱。 不平之气， 平静下来。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "褚时健多次和政府官员打交道，深知他们对利税的重视程度， 因此他经常拿利税说事儿。",
    "answer": "实情实话。 敢说敢要。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "这一下我受的非议就多了，都说我太贪权，管得太宽，手伸到别人家的饭碗里去了。",
    "answer": "说什么的都有，感觉我太霸道。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "我只听话不做事，你们倒是看得惯，所以一而再、再而三向省里申请。",
    "answer": "越级，越权。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "褚时健曾经说起当年喜欢上马静芬的一个原因：“大大方方，不像那些小市民。”",
    "answer": "小市民。 大市民。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "他虽不喜欢政治，但他懂政治，所以他承诺下了这个褚橙庄园的项目。",
    "answer": " ",
    "author": null
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "企业的本质就是逐利。企业有了利润，才能实现自己的社会意义。",
    "answer": " “只有竞争才能带来利润。”",
    "author": null
  }
]